老母有精神病應該如何處理？

老母有左幾年精神病，被害妄想症個類
間唔中都會翻發，試過要報警拉佢入精神病院
長期住院都試過3次
成日就覺得有人會偷佢野hack佢野搶佢野
乜人都唔信
老豆同我都講過幾千次都係話無人會搞你又唔信
夜晚會唔訓覺係度亂搵野
飯又唔食係度唔知想點
亂咁打比人問點算又係咁怪我地唔幫佢
明明就係我地講完佢又唔信
之後d親戚就打黎屌鳩我唔睇好你老母
成屋比佢搞到永無寧日
到底點算好真係好難頂好辛苦

認真po無人理

無人試過 ？

佢又跑黎跑去啦

help push

屋企人或醫生話唔信，
其實係會令病情惡化，
覺得你地都有份迫害佢，
令病人更加孤苦無依。

因此，唔好強行糾正。
要接受恢復時間好漫長，
精神病康復係以年計算。
唔會突然馬上好轉。
可以學習聆聽病人話語。

你唔需要認同或反對，
第一步係重新建立信任。
你可以咁樣回應你媽媽：
「大概想像到你嘅情況，
可以唔需要咁擔心。」

人與人聯繫係會有幫助。
當然，你係不能入戲，
因為入戲係會產生危險。
只係聆聽或理解就足夠。

有食藥就繼續食藥啦，
雖然幫助未必真係好大。
如果對精神科失望的話，
可以嘗試精神分析治療。

雖然香港現時質素有限，
而且臨床分析家係不多，
但都可問問精神分析學會，
睇下有無人可能幫到手。

香港精神分析學會：

連登少見既高汁巴打

藥係好難醫到妄想
你要「處理」佢就要配合佢嘅妄想一係就困佢住一世醫院

呢d人好煩

話佢想傷害人
反正醫護人員唔會信佢講野
一齊作故仔屈佢入院就可以
利申發夢試過
現實當然唔好咁做

多謝你認真答我
但真係比佢搞到個人好攰
認真幫佢又試過但隔一排就翻發
佢再咁搞落去我老豆都話頂佢唔順要搬走

之前報警都係因為佢死都唔肯入院
其實醫護人員一見到佢就知有問題
佢個狀況一比人見到就實會入院

巴打 帶佢去睇私家精神科醫生得唔得呀
我都經歷過 真係好煩

同我媽媽case 一樣，被害妄想型精神分裂

階段有 燥鬱 焦慮 深度抑鬱

由焦慮 到 深受抑鬱期間 會有不同程度的思覺失調

例如 幻聽 幻覺 等等 亦會有不同嘅自身人格特質表現

最終會有自殺傾向

病因有先天條件加上後天生活環境造成，通常係家庭或者婚姻問題

有呢種病嘅人會對身邊一切電子器材同人表現出極度不信任 同時希望獲得別人肯定佢嘅觀點，就會不例地向家人質問不同的問題，問題內容大多源自自身幻覺幻聽

家人會難以理解其問題，更確信病人的病情而將係有病說出口，病人同時亦會對家人的不接受而感到崩潰，形成惡性循環

所以有唔少家人係呢個階段頂唔順

巴打如果仲讀緊書嘅話要好好保護自己，因為你媽媽嘅病情好易波及身邊嘅人，特別係家人

如果情況允許先再投放多啲心思落你媽媽到，呢個年紀要以自己心理健康為重

我當年就係中四五階段每日比媽媽問十個鐘頭問題，我都覺得自己差唔多跳制，有對佢動過殺意

好在佢自殺先，如果唔係我就上頭版了

共勉之

我都覺得我老母有精神病

我都搬 頂唔撚順

煩到仆街

痴癡線我老母都係人哋做咩鬧我都冇做嘢做就冇做嘢整到佢激嬲佢就係咁鬧我

即使嗰個係你阿媽
有時啲病唔係話幫到就幫到

最緊要唔好比佢影響到自己
到時就攬炒

你有多餘嘅資源同時間再用喺佢度
如果唔係都係顧掂自己先

睇住屋企人有病都幫唔到
人生就係咁無奈
要接受呢個事實

有冇食藥

一定要搵社工 起碼開左個file 先
當然你媽媽一定唔肯見社工 佢會覺得自己係"正常" 有問題既係你地
起碼搵社工係有限度情況下幫左手先 社工唔只幫病人 更加緊要既係幫病人家屬

一樣
好多時我都諗不如我老母自殺算
真係頂唔順
佢依幾年都搞到我好大壓力
比佢搞到我學業都出哂問題
好想快d出黎做野搬出去住

社工會幫到手咩
都係開解下我重可以做到乜

就係無
但佢又唔肯食
逼佢食又話害佢

中途宿舍？

你由得佢唔食啦，你逼佢對大家無好處

通知醫生佢唔肯食藥
醫生就會幫佢打針

轉針藥都係一個選擇
其實如果病情根本未穩定就出院下次再入有好大機會會更差

antipsychotic
正正經經睇醫生啦
睇醫生ge錢都慳而走去睇上面條link班騎呢怪

唔係唔想睇
係次次叫佢睇又話無野又罵翻我地轉頭
除左架硬捉佢睇之外已經無方法

次次入完去都無野架
但一出黎過左一排偷偷地停藥就又翻發

轉打針咪無得偷偷停藥

今次翻發係因為佢轉ios
話有人hack佢喎
打埋去apple都話apple d人呃佢

係一排要去覆診咁樣？

係

你話係呀，不過我幫你send咗email去蘋果總部解決咗了
而家唔駛驚
睇佢信唔信
between:佢有無同你講佢係特務之類？

巴打唔好咁講啦 佢地唔覺得自己病 所以唔洗睇醫生 你話佢知你有病 就會係下一個被病人針對嘅目標

騎呢怪？唔好咁無知啦
許德謙係美國讀六年博士．
具有精神治療專業資格。
西方國家，兩者係同等。
提供多一個選擇又唔得？

精神科治療係複診食藥，
精神分析主要係做會談，
唔係糾正，重建社會聯繫。
兩條路線係完全唔一樣。

如果藥物治療係唔理想，
咁可能需要嘗試另一條路。

搬走, 寫衰仔紙, 當唔識.

政府 醫生 幫你唔到
一日未出事一日都唔會幫

咁又無咁過份
有既我估我老豆會即刻送佢入院

如果係可以斷尾既真係一試無妨
最驚就係佢翻發
重要係定時炸彈咁

我都聽過情況嚴重係要打針架，樓主試下帶佢睇私家精神科醫生啦

其實道理就非常簡單：
假如上司叫你日日開 ot，
或者學校叫你日日補課，
日日如是，無休息時間。
壓力龐大，非常焦慮。

食藥可以暫時舒緩情況，
但由於整個處境無變，
所以一唔食就容易發作。
你媽媽情況大概係咁。
無人可信，不能治本。

精神分析就係打開條路，
令病人可以安心傾訴，
而唔只係複診開藥就算。
長遠而言，係可以治療。
想了解更多睇返學會訪問。

自己唔認識學會任何成員，
唔敢講有無人會接精神病。
你自己可能要問一問啦。
細節可能幾次面談再決定。

醫生又好，分析家又好，
嘗試用安撫方法帶佢去見，
無謂提有病要見醫生之類。
既然破壞係無辦法避免，
不如由你減低或限制破壞。

利申：研究過相關理論
無臨床訓練，無加入組織

同樓主同一個情況
我同我老豆都放棄解決了...

你唔係practice就唔好亂教人啦唔該............
D 所謂意見無一句係岩